三缸居然比Civic Type R還要快！

三缸小鴨居然比Civic Type R還要快！TOYOTA GR Yaris非官方紐柏林單圈成績出爐！

堪稱是最強暴力小鴨的TOYOTA GR Yaris從2020年東京車展登場以來，就一直受到台灣車迷的熱烈關注，總代理和泰汽車也終於在上週發佈新車預售訊息，雖然預售價高達了185萬、不過30輛配額卻是瞬間搶訂一空，甚至外傳接單已經達到破300張的盛況！
值此新車在台展開接單之際，GR Yaris征戰紐柏林北環賽道的非官方單圈成績也正巧出爐，沒想到三缸引擎的暴力小鴨居然比性能鋼砲代名詞HONDA Civic Type R還要更快？

這邊要聲明的是，這次GR Yaris在綠色地獄的8:14.93單圈成績並不是由官方所發布，而是由德國媒體sport auto自行進行的測試，雖然成績是由媒體所發布，但測試車手Christian Gebhardt其實大有來頭，不但本身就是賽車手出身而且還曾三度奪下紐柏林24耐的分組冠軍，專業度無庸置疑。

至於這次測試的主角GR Yaris，雖然是Gazoo Racing總結賽事經驗所操刀打造的賽道機器，不過這個賽道經驗其實是源自於WRC拉力賽場而非紐柏林北環這種場地賽事，再加上還有230km/h的電子限速的枷鎖在，這次能夠跑出8分15秒內的成績真的相當不容易，而且單圈居然還比sport auto此前測試、動力更強的BMW 1M Coupe（8:15）還有Civic Type R FK2（8:15）要更快一點，從這點就可以看到Gazoo Racing的功力所在！

雖然GR Yaris的1.6L渦輪增壓三缸心臟＋iMT 6速手排動力組合「只有」261ps/36.7kgm的輸出表現，但在車體用上大量鋁合金跟碳纖維等輕量化部件的加持下，0~100km/h加速也有5.5秒的不俗水準；而GR Yaris能以小搏大的關鍵其實就在於底盤設定，底盤不是沿用標準版Yaris的GA-B模組化平台，而是採用前GA-B＋後GA-C的寬體設定，還搭載了具備Torsen中央差速器的GR-Four四輪傳動系統，更別提還有Gazoo Racing操刀的賽道化懸吊，這些都造就了GR Yaris出眾的操控本質。

讓一缸都抽赢你
唔知邊個打邊個呢

揪